---
title: Hari ke-4 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-03-22
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Maret_22_2012_LenteraTimur.com_Pemateri_memandu_pembahasan_rencana_peliputan_peserta.jpg](/uploads/200px-Maret_22_2012_LenteraTimur.com_Pemateri_memandu_pembahasan_rencana_peliputan_peserta.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Maret_22_2012_LenteraTimur.com_Diskusi_Manajemen_Media_menjelang_akhir_penutupan_pelatihan.jpg](/uploads/200px-Maret_22_2012_LenteraTimur.com_Diskusi_Manajemen_Media_menjelang_akhir_penutupan_pelatihan.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Maret_22_2012_LenteraTimur.com_Foto_bersama_seluruh_peserta_pada_penutupan_pelatihan_di_Gorontalo.jpg](/uploads/200px-Maret_22_2012_LenteraTimur.com_Foto_bersama_seluruh_peserta_pada_penutupan_pelatihan_di_Gorontalo.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-4 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (II)	

**Lokasi** : Sekretariat Teluk Tomini SUSCLAM

**Alamat** : Jl. Makassar No. 40, Kota Gorontalo

**Jam** : 08.00 - 15.00 WIB

**Hadir** : 
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Christopel Paino](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Christopel_Paino)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Di hari ke-4, kegiatan review penulisan kembali dilanjutkan hingga makan siang.
* Sesudah makan siang, diskusi mengenai manajemen media pun dipandu langsung oleh Tengku Muhammad Dhani Iqbal.
* Antusiasme peserta untuk mendirikan media online sesuai arahan LenteraTimur.com mewujud pada bentuk pertanyaan-pertanyaan yang diajukan.
* Di hari terakhir ini, para peserta mengisi lembar evaluasi untuk memberikan umpan balik untuk pelaksanaan pelatihan selanjutnya.
